以行動對抗恐懼 時事評論員 - 劉細良

節錄

以行動對抗恐懼
時事評論員 - 劉細良

星期六、日在烈日暴曬下，香港人沉默地一個一個在橫街窄巷的臨時票站中排隊，參加民主派的初選投票，選出9月立法會選舉的代表。這是香港選舉史上，首次由公民社會自發組織的初選活動，在獨裁政權用國安法恐嚇下，警方突然搜查負責提供技術支援的「民研所」，製造白色恐怖，阻止市民走出來投票。

國安法標榜的震懾效應，就是借嚴苛法例、濫捕執法，製造
。。。。。。。。。。。
大家已紛紛揣測哪些人會7月1日被捕送中，謠言滿天，如果出現大逃亡潮，肯定是政權預計之中。

假如初選籌劃者因為恐懼而放棄，香港人都會理解，但卻可以想像得到香港那時白色恐怖的氛圍，足以令大家都沉默，低下頭做順民。要驅走恐懼，其實沒有甚麼秘技，只有如常地工作、如常地生活。國安法頒佈後，就是由《蘋果》、《立場》、《D100》及《城寨》聯手舉行的初選論壇日子，大家就如平常日子，做好論壇工作，因為這是首次各區不同光譜的民主派人士公開辯論，是難得機會，擺脫過去十多年來泛民被分裂局面，當私怨攻擊取代路線辯論時，𠝹票機每次選舉便有機可乘，而網絡五毛打手也可不斷挑動泛民內部矛盾，製造分化。初選論壇水平高，比過去由主流電視媒體辦的更可取，市民從中可分辨不同光譜候選人，比起主流媒體每人只講五分鐘的流水作業式論壇，更加有可觀性和吸引力。

搜查民研所行動荒誕

在投票前，警方指有黑客入侵民研所電腦，要拿走電腦
。。。。。。。。。。
國安法濫捕、自我審查、散佈恐懼、製造白色恐怖、公權力恐嚇滋擾，是否這就是香港「新常態」？

結果，最終有超過58萬人出來投票，這不單是一次捍衞自己尊嚴的行動，也是捍衞公民社會、對抗白色恐怖的行動。這些民意就是民主派團結的基礎，令整個初選產生公信力，為打好9月立法會選戰邁出成功一步。往後仍會有各種各樣的干擾、爭議及分化，但只要記住烈日下排隊的人，不要辜負市民期望，兵來將擋、水來土掩，問題會迎刃而解。

劉細良
時事評論員

係咪坐低